\section{Conclusions}
Ce mini-projet nous a beaucoup motivé pour plusieurs raisons. Premièrement, nous avons créé une
application avec une interface graphique qui de plus était un jeu. Deuxièmement, ce jeu
utilisait le réseau. Et pour finir, toutes les technologies utilisées étaient gratuite et même
Open-Source mise à par CloudGarden’s Jigloo.\\
\\
Nous avons beaucoup apprécié de devoir rendre un rapport intermédiaire. Cela nous a obligé
à travailler sur la conception avant de partir dans le codage. Grâce à cette conception
nous avons pu finir dans les temps une chose que jamais nous avions pensé au début du projet
lors de la création du plan itératif.\\
La définition du dialogue entre les clients et le serveur tout comme les méthodes à
créer dans le Client et l'Interface nous ont permis de nous séparer le travail facilement
et ainsi de finir dans les temps.\\
Mais ce qui nous a plus aidé c'était les diagrammes d'activité car une fois fait il suffit
de le suivre avec quelques petites adaptations pour que le programme marche. Biensur si
le diagramme est faux dès le départ cela ne va pas marcher.\\
\\
Le bilan de ce mini-projet est positif bien que quelque semaine de plus nous aurrait
aidé à passer moins de nuit blanche car nous avons déjà beaucoup de travail avec d'autre projet,
laboratoires et tests. Mais autrement nous somme heureux d'avoir pu appliquer les notions vuent
au cours et ainsi constaté par nous même de leur utilité.
